Kaebab Jaak Tõõtsow Hans Tori wastu kahju tasumise nõudmise pärast. Kogukonnakohtu otsuse järele pidanud tema Torile peale riide palga 32 rubla maksma. Teisel päeval olla ta aga Toriga nenda ära lepinud, et 1. Märtsil 1886 35 rbl. ära maksab. Tori pidanud seda kohtule teada andma. Et Tori seda kohtule mitte üles ei olla annud, saanud tema hobune üleskirjutud ja kinni pandud. Tema oleks hobust hea hinna eest müia saanud, ei olla aga müia tohtinud sest et kinni - selle läbi olla ta 50 rubla kahju saanud. Paluda seda Hans Tori käest wälja mõista.
Hans Tori wastab: Tema olla Tõõtsowiga küll ära lepinud, et ta seda ka kohtule üles andma olla pidanud, sest ei olla ta teadnud.
Muud ei olnud ütlemist.
Mõisteti: Et Jaak Tõõtsow kui wõlawõtja isi oma lepingut kohtule üles andma pidi, ja ei ole see sugugi Hans Tori asi - siis saab kaebaja nõudmine H. Tori wastu kui põhjata tühjaks arwatud. Otsus sai appellationi seadustega kuulutud.
